網傳警員捐口罩予武漢 警方指與警隊無關 已作訓示

【武漢肺炎】網傳警員捐口罩予武漢 警方指屬私人捐贈 已作訓示

網傳一盒順豐貨物的紙盒上，寫有「香港警察捐贈口罩520個，520（我愛你）」，而下款為「海港sir」，而票據上亦寫明「香港警察捐贈」，收件地址為湖北省武漢市江夏區第一人民醫院。網民質疑是否有警員以警方名義贈送口罩到武漢，並懷疑是由懲教署工業組（Correctional Services Industries）生產、主要供應政府部門的CSI口罩。警方表示，口罩是一名警員以個人身份購入的韓國口罩，並捐往武漢，而捐贈屬私人意願，警方已訓示該名警員。

警方回應事件稱，警方經瞭解事件後，得悉一名警務人員以個人身份購入一批韓國口罩，並捐贈予武漢醫護人員。是次捐贈純屬該人員的私人意願，與警隊無關。 警方強調，上述的口罩並非由懲教署工業組(CSI )生產的口罩。 警方已經訓示有關人員，在未經許可下，不得以警隊名義作出任何捐贈行為。

訓示: 下次記得要捐 Csi

點解要訓示，支援武漢何錯之有

用警察名義
與警隊無關
紀律部隊

俾啲藍絲睇下

撐警又點？人地奶中國，都唔捐俾廢老

我愛國無罪!!!
起立! 敬禮!哭

公職人員行為失當罪
仲有貪污

警員立場不代表警局立埸
警局立場不代表警務處立場
警務處立場不代表鄧火丙立場
鄧火丙立場不代表警員立場
警員行為言論不代表警員立場
終於兜到

Push

開佢箱一定斷正

親身上去啦
冇d誠意

警察名義 = 個人身份
仲有無

翻查資料，涉事報稱「海港sir」人士，相信為現任沙田警區助理指揮官陳凱港。根據陳凱港過去接受內地傳媒的訪問，職級為警司的陳凱港微博網名為「@海港SirHabaSir」，其微博「粉絲數」在去年底已達16萬，被形容香港警察中的「網紅」。

陳凱港昨日在其個人facebook專頁中承認事件，指「因為私自購買了韓國製造KF94口罩捐贈武漢及香港醫院，為同僚帶來麻煩及損害組織聲譽。本人將停止所有社交媒體上發聲和發佈，並保持低調。」

不少撐警人士在fb留言為陳凱港抱不平；亦有網民留言不點名指「光頭警長」咒罵醫護的言論，及俗稱「散仔會」的警察隊員佐級協會主席林志偉，公開指責政務司司長的行為，均毫無紀律，質疑為何二人未被訓示。

懲教署生產標示有CSi字樣的口罩，雖然只供政府內部使用，不過再有網民在facebook群組報稱，有家人以每包100元價錢買到一包有CSi字樣的口罩，並附上一包口罩的圖片，但未有披露交易日期、購買地點及賣家等資料，未能判斷真偽。

而懲教署「更生先鋒計畫」facebook專頁，昨日亦貼出一批懲教人員協助生產口罩的圖片，網民隨即紛紛留言「2盒，thx」向懲教署求口罩。

著住狗衫訪問都可以話個人意見

警員係警隊一份子， 團結精神去左邊？

認喇
不過係偷姐

On9 都做到警司 十幾萬個月
呢個政府究竟用咗幾多錢養垃圾